醫管局范鴻齡：隔離病房未必要負壓 料疫情不如沙士

【武漢肺炎】醫管局范鴻齡：隔離病房未必要負壓 料疫情不如沙士

武漢新型冠狀病毒在港肆虐，醫管局作為抗疫最前線，其主席范鴻齡近日接受《鳳凰秀》訪問，指在緊急情況時，隔離病房毋需負壓亦可隔離，但稱在沙士情況是不理想，又指因1月時有醫護人員要求用高一級的防護裝備，及採購困難，導致裝備數目僅維持至3月中。他形容，現時即使出現社區感染，但大部份個案都能追到源頭，估計不會如沙士般出現大型爆發。

醫管局主席范鴻齡早前接受《鳳凰秀》專訪，表示公立醫院隔離病房使用率已逾半，開始需要將其他醫院改裝成隔離病房，指在緊急情況下毋需負壓亦可隔離，「我們沙士的時候試過，當然不理想，可是你要全部用負壓，不一定能做得到」。

裝備方面，范鴻齡稱1月初已開始加訂防護裝備，並更新指引稱要有6個月儲備，但1月份醫護人員的保護衣用量突然上升5倍，形容前線同事「有點慌了，有醫護人員要求用高檔一點的防護」，導致現時防疫裝備僅維持至3月中，「省一點的話頂多到3月底左右。」

談到確診病人，范鴻齡形容病毒「很怪異」，指有病人不用吃藥便能康復，亦有情況是今天測試沒事，明天可能有事，後天又沒有事，有病人進院時十分精神。

范鴻齡相信，隨著政府將大陸與港人的接觸減少，即使現時已出現社區感染，「基本上都是一個區一個區（爆發），同時基本上大部份都能追到源頭，」他估計不會出現沙士般的大型爆發。

他指，政府已有最壞打算，若進一步社區爆發，政府會將檢疫中心擴大，「現在已經拿下了一個屋邨（駿洋邨）」，又指醫管局會將其他病房改造隔離病房，若防護裝備不足或醫護人員不足，會再縮減其他服務。

醫院管理局質素及安全總監鍾健禮今年1月曾解釋，負壓病房因負氣壓，空氣流動會由外至內，「如果病房有污糟嘢，唔會向外流出，這是負壓病房原理。」他解釋，負壓病房最主要阻止空氣傳播的疾病如水痘、肺癆，「驚空氣散出去」。

在疫情去年12月至今，屯門醫院曾出現有確診病人入住普通病房，導致出院病毒在院內傳播風險，其中1月24日曾有病人在一間並非負壓房間逗留三至四小時，可能對員工或病人造成影響。

https://www.thestandnews.com/society/%E6%AD%A6%E6%BC%A2%E8%82%BA%E7%82%8E-%E9%86%AB%E7%AE%A1%E5%B1%80%E8%8C%83%E9%B4%BB%E9%BD%A1-%E9%9A%94%E9%9B%A2%E7%97%85%E6%88%BF%E6%9C%AA%E5%BF%85%E8%A6%81%E8%B2%A0%E5%A3%93-%E6%96%99%E7%96%AB%E6%83%85%E4%B8%8D%E5%A6%82%E6%B2%99%E5%A3%AB/?fbclid=IwAR0qPE9eiiC5eaNFM-yr_16izMxh7shfnSvg_Gldsi6Hd-G3bX3Om-qjCnU

有事你負責的 你點話點好... 反正你又唔洗上前線

因為香港人防疫識意比當年高呀
靠政府，死撚咗啦

沈祖堯話嚴重過沙士

你覺得人地信沈祖堯定你范鴻齡？

你老幾呀？識條鐵咩

食撚屎啦

on9香港物資可以撐到幾耐

地雷見得到就唔叫地雷啦

做醫管局主席使唔使要有醫學常識？

唔駛上前線講野喺大聲d嘅

唔識醫療既去管醫療

唔使 奶共就得

佢真係唔識㗎喎

爆既話未必夠隔離病房作負壓，講定先哎嘛。
係人都知你地d陰謀

係咪嚴重過沙士等疫情完左先知

講就把炮，出黎frontline 做呀。Oh sorry, 唔記得你連HCA (病房助理) 牌都無，病房你最多做文員野咋 嘴遁你就叻

之前中信泰富因為范鴻齡隱瞞炒燶外匯，呢個人無誠信架啦。

係撚,行山,燒野食,去離島吉魚蛋
樣樣齊

依家落場做果啲都覺得冇問題喎
我信醫護專業

隔離病房未必要負壓

咁隔離黎把撚？咁同普通病房有乜分別？

行山我覺得ok，因為都接觸唔到太多人
行商場果下先正

可是你要全部用負壓，不一定能做得到

呢班咁既賤種，自己做唔到就話無需要
同柒婆一樣，買唔到口罩就話市民唔使戴口罩

全力殺香港人

姓范嘅無一個係有腦

睇下意大利爆晒點先啦，仆街

同羅范一家人真係一樣咁蠢

條友律師黎，點信你講野

叫佢返去炒外滙啦

繼續講多d 香港人只會更唔信政府

搞死中信後想搞死醫管局，佢都佢阿妹羅范椒芬都係政治寄生蟲、乞兒，靠政治施捨過活

高層真係好野
高層又教前線做野
同連登冷氣軍師係度鳩up一鳩樣

慘

佢係商人黎

宜家山多人過商場

爆咗就死撚緊啦

咁樣只係因為大家無估到平時無人但而家個個都去行山
周圍都報導哂行山係高危
過一兩日就自然少人翻架啦
香港人防疫意識好好

佢同佢個妹都係人渣

垃圾臭閪 你又唔係醫護係到鳩up

范鴻齡收皮啦 一個medical background 都無既人可以做醫管局主席真係天大笑話

咁你入去救夠囉

邊個仲想Under佢

我覺得應該派佢上湖北指一下

中信亞頭真正身份係地下黨員

佢洗得負責
呢度無得問責架

2021年仲有人信港共政府講完出事會負責
最大個個話會落台到而家仲生歐歐

死得人多

范鴻齡，SBS，JP（英文名：Henry FAN Hung Ling，1948年6月2日－），原籍浙江寧波，為天一閣范欽後裔，生於上海，1969年香港大學工商管理畢業，北京大學法律學士，擁有執業大律師資格[1]，醫院管理局主席，中信泰富前任董事總經理，香港行政會議前任非官守成員。

from wiki

范鴻齡你老幾？

一隻狗奴才

弱智

真係唔好彩咪專登傳染埋比佢啦就要

瘋狂重複醫護要求高一級裝備而令存貨不足 是咪on9
好撚多人爆料 有好心人搵完貨源你都唔show人啦

憑咩

根正苗紅

佢真係唔撚識架
病毒不嬲都唔係食藥醫好
係食藥加強抵抗力/壓抑病毒再靠免疫系統解決

外行人管理內行人
不如叫林鄭幫手醫人

以前胡定旭都冇，做過香港同倫敦EY，之後先做HA。
之前因為利益衝突比HKICPA除牌2年。

有事你係咪會切腹？

okok
正壓啦
其實點解要隔離
唔洗隔啦
利申攬炒派
我驚閪你爆咩

叫條柒頭企喺門口，唔好戴口罩

死廢老完全無醫護知識

醫院好高危

條垃圾炒輸幾千億外匯仲可以做ha主席

食狗屎喇, 屌你

已經嚴重過沙士啦..今次開始全球爆發...

商家佬黎 唔知佢憑咩講醫療意見

屌

范鴻齡，請問你入左 dirty team 未？你幾時返武漢支援你最愛的祖國？

我係一位妓女，今天想分享我的故事（作者訪問 x We Are HKers ）

唔係醫生都可以做到醫管局主席

外行人管內行人
香港就係死係呢班外行人手上

1969 有BBA讀

律師出身去教醫護做野

佢肯撚定唔係前線

你係撚專家咩
尻up當秘笈

有關林鄭月娥想清算罷工醫護既睇法

外行管內行，形同殺人犯

負責..............

料疫情不如沙士，你望吓上面武漢

港島東都未搵到源頭

成堆傳染鏈都唔知係邊

唔使負壓房嘅話，咁攞埋HA總部嚟安置武漢肺炎病人好唔撚好？

好撚心啲人，無料扮四條
唔係果行出生，無果行專業性
就唔好鳩噏，說三道四

1969年香港大學工商管理畢業，北京大學法律學士，擁有執業大律師資格

係咪又係學佢個妹
朋友，個朋友，個朋友⋯講架？

唔好撚癲啦

中信泰富敗類出嚟鳩噏
返屋企訓啦你

乜都唔識就收嗲啦，垃圾港共淨係識搵d垃圾做管理層

佢會中回力鏢
自作孽

真係唔洗架 最好唔好隔離 重反疫埠就最好

港共吹風想殺人
好似大陸咁 成班病人集中一齊等死
沒有負壓的病房
不是救人 是要殺人

不如唔洗用病房